# Clase 2 

exploit db 

## OSINT  

servicio y prestacion de servicio

Empresa --- Consultora 

Se le solicita cosas de seguridad (assesment de seguridad) analisis que se le hace a todos los servicios para ver como esta , y nos da un reporte, para ver el estado de madurez. Decir que tiene y que no como , antivirus etc .
Tambien se solicita un pentesting y ahi es cuando surge el osint 

Busqueda de informacion a abirerta, buscar informacion del objetivo 

1. Busqueda informacion
  * footprintig
  * gardening
  * ingenieria social 
2. Escaneo
3. Busqueda vulnerabilidades 

El quinto dominio es el internet 

web: [osint framework](https://osintframework.com/)

paginas para busqueda informacion 
* startme 
* webmii
* intelx.op
* Stalkface 
* spokeo

datafakegenerator 
iplogger / geologger
acortador url 
who.is 

imei de cel llamar al \*#06#

imsi capture 
metadata2go  para los datos de imagenes y otros archivos 

jammer para evitar control de gps y otras redes asi se pueden robar camiones .

mentionmapp

nda non disclosure agreement
mosint para ver un mail y ver donde esta siendo utilizado 

web : [4-jinetes](https://4-jinetes.com/)

## Objetivo de la seguridad informatica

* Proteger la infraestructura tecnologica
* Proteger la informacion

## elementos de un sistema informatico

* Informacion 
* Usuarios 
* Tecnologias de informacion
* Infraestructura fisica 

## Terminologias en Seguridad 

* Activo 
  * Es cualquierdato, dispositivo u otro componente del entorno que apoya actividades relacionadas con la informacion
* Amenaza 
  * Circunstancia que tiene el potencial de causar danios o perdidas 
* Ataque 
  * Accion organizada con intencion de causar danio o problemas a un sistema informatico o red 
* Control 
  * Accion que se implementa para evitar la materializacion de un riesgo 
* Impacto 
  * Efecto economico, operativo o reputacional causado por la materializacion del riesgo
* Riesgo 
  * Evento o condicion incierta que si se produce, tiene un efecto positivo o negativo en los objetivos de un proyecto 
* Vulnerabilidad 
  * Debilidad del sistema informatico que puede ser utilizada para causar danio 


pmbok, itil ---> info 

qualys sirve para saber los activos de las empresas 

skimming atm 

como funciona un seguro de cyberataque

cuando se encuentra un vulnerabilidad , se puede ir al cert, hablar con la empresa,venderla 

